# ภาพยนตร์ขาดทุนประมาณล้านเหรียญWarcraft #
โดยรวมแล้วภาพยนตร์จะขาดทุนรวมทั้งสิ้นราวล้านดอลลาร์แม้จะเป็นภาพยนตร์ที่สร้างจากเกมและทำรายได้สูงที่สุดก็ตามซึ่งภายในสหรัฐอเมริกาสามารถทำเงินได้เพียงแค่ล้านเหรียญเท่านั้นจากทั้งหมดรวมกันล้านเหรียญทั่วโลกและกว่าครึ่งของจำนวนนั้นมาจากประเทศจีนทั้งสิ้นรายงานจากได้ระบุว่าหนังได้ใช้ทุนในการสร้างไปล้านดอลลาร์
ซึ่งผู้บริหารได้คาดการณ์ว่าหนังอาจจะขาดทุนระหว่างถึงล้านเหรียญแต่ตัวเลขดังกล่าวยังไม่ได้นับรวมค่าลิขสิทธิดิจิทอลที่ตกลงกับจีนซึ่งเป็นตัวเงินประมาณล้านเหรียญและข้อสัญญาทางด้านสินค้าอีกล้านเหรียญทั้งสองอย่างมีส่วนช่วยในการชดเชยเงินส่วนที่ขาดทุนไปพอสมควรในส่วนที่ขาดทุนจะถูกแบ่งไปตามผู้ร่วมลงทุนต่างได้แก่และนักวิเคราะห์คุณได้วิเคราห์ถึงการลงทุนครั้งนี้ไว้ว่า“อาจจะดีกว่านี้
ถ้าสร้างหนังเพื่อลูกค้าชาวจีนเพียงอย่างเดียวไปเลย”“แม้จะมีตลาดบางส่วนที่เน้นทางด้านเกมซึ่งสร้างรายได้ดีกว่าอย่างเยอรมันหรือฝรั่งเศสก็ตาม”“แต่ในคราวนี้เรียกได้ว่าได้ประเทศจีนมาช่วยไว้จริง”ผลที่ออกมาเรียกได้ว่ายังพอมีลุ้นอยู่สำหรับภาคต่อแต่ถ้าทำออกมาจริงคงจะเน้นหนักไปที่ลูกค้าแถบเอเชียเป็นส่วนใหญ่ที่มา–
Warcraft The Hollywood Reporter Warcraft Legendary Pictures Universal Tencent China Film Group Huayi Eric Handler IGN 